\subsection{Tube Furnace}

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=.85\columnwidth]{../img/tube_furnace-convert.jpg}
\caption{Imagem do forno ao centro. Pode observar-se: um sensor misto \cite{PKR_251} utilizado para
monitorizar a pressão ($1$), um exemplo de junção vidro-metal ($2$), uma bomba turbo-molecular ($3$)
utilizada para diminuir a pressão na câmara de vácuo a ser aquecida, e o local onde é aquecida a amostra
($4$)}
\label{fig:tube_furnace}
\end{figure}


No laboratório, observou-se um forno com forma cilíndrica (Tube Furnace 211007
\cite{tube_furnace}) útil para aplicações que requeiram temperaturas até 
$1100-1200^oC$ (com controlo manual ou eletrónico respetivamente). Uma imagem do
forno em causa encontra-se na fig. \ref{fig:tube_furnace}. De realçar que não se encontra 
presente na imagem uma bomba rotativa utilizada para diminuir a pressão até a um regime onde
a bomba turbo-molecular possa operar.